有班人成日話而加香港多左靚女，其實多數根本係整容整出黎

班整容港女扮天生麗質

【本報訊】近年流行微整形，打美白針、溶脂針、隆鼻、皮膚填充等成為貪靚少女最愛，在社交平台可輕易搜尋這類資訊，一名本港少女便利用微信、WhatsApp穿針引線，組織一班以女學生及年輕OL為主要客路、橫跨中港澳三地的美容整形團，定期在不同酒店進行整形手術。《蘋果》放蛇直擊恐怖駭人的手術過程，揭發操刀的竟然是冒充醫生的內地男。血腥手術床上，身插百針的少女疼痛叫喊不斷，令人心寒。

近年各種廉價的微整形資訊充斥網絡，當中不少自稱專業團隊，標榜簡單注射和埋線技術，比傳統整形方便和安全，收費由1,500元至5,000元不等，以注射肉毒桿菌毒素瘦面為例，收費僅市價三分一，為吸引學生更提供現金分期，但從不標明整形中心地址。

《蘋果》記者放蛇參加一個聲稱每月都有專業醫生出診的整形團，負責接洽的港女中介Yoyo在手術前一日才告知整形地點在尖沙嘴一間精品酒店。當晚她在酒店外會合記者及另一少女上房，約200呎房間儼如小型手術室，房內由兩名男女負責手術，高峯時共有5名少女在旁等候整形。

登山頭燈照明被讚「專業」

一名背心少女躺在鋪上即棄床墊的床上，女助手在她雙腿、雙臂和臉頰塗上麻醉藥膏。床側梳化坐着一名少女正在做靜脈注射，注射聲稱為「美白針」的液體，然而僅用酒店衣架充當掛架。負責手術的男「醫生」，手勢純熟地以注射方式，將線導入床上背心少女的臉頰皮層，前後在她臉頰、手臂、大腿插約100支針埋線減肥。其間少女感到非常疼痛，多次大叫救命，更質疑：「係咪麻膏應該搽耐啲？」手術一度要暫停，少女靠聽歌分散注意力，Yoyo從旁安慰：「你呢個算唔痛㗎喇。」手術後少女臉頰通紅滲血，床墊染有斑斑血迹。

手術期間，女助手突然為「醫生」戴上登山頭燈充當手術照明，Yoyo和等候做手術的少女們竟大讚「好專業」，並趨近觀看施針情況，七嘴八舌分享上次整形過程，有人笑說「最緊要係忍得痛囉整呢啲」、「之前做過埋線100條，我都想死呀」。

「醫生」雖然笑容可掬，但一直拒絕透露姓名，僅自稱「大叔」，承認偕女助手由珠海來港，由她協助敷藥等工作，「唔係咁多香港人肯上去（珠海）做（整形），我嚟就方便啲」。他自言經驗充足，「乜類型嘅手術我都知，會建議最好嘅畀你」。他不斷推銷埋線為最安全整形方法，「第二日唔影響上班」。

女中介從深圳運針藥來港

不過《蘋果》之後調查發現，這個由珠海來港做微整的「醫生」除了不是香港持牌醫生，在內地亦無醫生資格，甚至從無讀醫，實為假醫生，與他合作的Yoyo除了負責招客，更會從深圳運送針藥來港。

這個假醫生微整團每月來港最少4次，在港九不同酒店幫港女整形，每次接待約8至12名客人，包括注射肉毒桿菌毒素瘦臉、注射「童顏針」填充額頭、或注射「溶脂針」減手臂等，按少女整形收費平均約5,000元計，每月收入高達24至36萬元。

衞生署發言人指，涉及注射的美容程序須由本港註冊醫生施行，否則違反《醫生註冊條例》會被檢控；該整形團使用的針藥中，最少6款無列入本港註冊藥劑製品名單，如非法管用或銷售即違反《藥劑業及毒藥規例》，可處罰10萬元及監禁2年；未獲衞生署簽發的進口許可證入口藥劑製品人士，違反《進出口條例》，可罰款50萬元及監禁2年。

大律師陸偉雄解釋，涉事假醫生及女助手除違反上述3罪，亦涉違反逗留條件，最高可判監2年；涉事女中介可被控協助教唆干犯以上罪行，若她對醫療程序參與程度高，更屬夥同犯法，可被控無牌行醫。

成個水平比韓國垃圾文化拉低晒

我覺得多左靚仔就真
雖然好多廋到仆街

化出黎多D

見到中產女個個崩牙一樣 大部分有cool過牙 算唔算？

整幾多都唔關你事啦
你又溝唔到

你信唔信搵信咁既醫生整完出嚟會有靚女？

係? 做女囉 男都可以做女架而家

宜家男女都會整容同化妝

halo無圖

亞洲女大多都柒，多靚女根本就鳩up

證明沒有整容

死左都未知咩事
一個唔該染埋愛滋 細菌感染等等
唔抵可憐

信呀，班大陸整容西咪又係咁整，撇開衞生安全風險，呢d咪又係手工野，醫生手勢未必好過美容師

嘥氣、有邊個國家唔係咁既趨勢？香港已經跟得慢
有得J你就J啦

我反而覺得少左喎
20歲樓下個堆D頭柒撚到呢

支那樣